---
aid: 9025
zid: 696927
title: "其实我一直有个把《临高》拍成电影的想法"
author: skysword2000
date: 2017-04-21 01:22:44+07:00
lastmod: 2018-11-23 13:41:00+07:00
---

skysword2000 于 2017-4-21 01:22:44 发表了：

_本帖最后由 skysword2000 于 2017-4-21 01:35 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 电影不能按小说来，要反过来。以某位不被领导待见、老婆离婚带娃跑了，父母双亡的中年 JC 叔叔为主线。有人来报警，说自己老公被网上一群骗子骗得卖了房子车子，去参加什么穿越活动了。一开始，JC 叔叔不当回事。但是报案的又来了几个，都是什么有人抛妻弃子，不养父母，拿全部身家去参加什么穿越了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; JC 叔叔就开始调查，在某论坛上果然发现了这个穿越党群体。反正也被领导晾着没事干，他就报名参加穿越当了卧底。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 然后，就是各路穿越党人相会，各讲各的故事。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;关于虫洞，就掌握在几个大佬手上，他们只拿视频说事。然后就开始播放穿越的视频，JC 叔叔把视频下回去，找 IT 技术人员查看，结果被当成傻瓜。找演艺人士看，就一个评价，拍得太假了，群众演员表情做作，略显浮夸。领导觉得 JC 叔叔要么智商出了问题，要么心理出了问题，更是将他扔到角落里，拒绝理会。JC 叔叔不甘心，跑去大学请教物理学家，人家就当他是小说看多了。找考古专家，完全没人睬他。唯一相信他的，只有几个中学生……

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;接下来穿越交易，这个也掌握在几个大佬手中，其他人只是听报告，看视频。JC 叔叔找人去打听了文物市场，发现真有穿越者所说一批文物流入，感觉这事不对头了。因为没有直接证据，不敢给领导提，只能自己继续单独网上卧底。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;到了报名的时候，JC 叔叔为难了，领导不批，他根本去不了。没办法，就只好忽悠了自己的老战友顶替自己报名参加。哪知这位老战友，身上就担着有事，一听说可以穿越，也不管是真是假，就先参加了再说，把卧底的事扔到一边，要是这帮人是骗子，那再告发也不迟。参加了以后，感觉这帮人不象是玩假，各种认真准备，相当地专业，搞不好是玩真的，干脆又拉了几个身上有事的朋友参加进来。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;这时在明朝时空发生了劫案，穿越者成功救回文总，所有人都信服了——其实还是给大家看的视频，真正穿越的就核心那一小撮人，他们说，大家听。这个视频，JC 叔叔又拿到了电视台找人看，被某抗日神剧导演鄙视得不行，各种贬低，然后这厮转身就找人给他写了个类似据本去骗投资了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;JC 叔叔很快发现老战友已经被“洗脑”了，觉得事态严重，就咬牙请了长假，自己跑去偷查这帮人。结果发现他们正满世界乱买一堆无用的东西，把他查晕了头。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;这个过程当中，因穿越者在北美购真铁，惊动了米国情报部门。MD 那边在网上也查到了穿越团伙，想当然定性为骗子邪教，以穿越为名掩护军火走私。派人来查，却发现穿越者当中有几个身上有事的家伙，涉及 TG 国内复杂反腐斗争，担心这些人在政府内部有眼线，就没找 TG 政府，而是让 4V 派人协助。与此同时，国内另一帮人，请了港松杀手来追杀那几个身上有事的人。这一来反而惊动了有关部门，开始调查此事。恰在这时，领导发现 JC 叔叔去向不明，大家各种怀疑凑到一起，都觉得这小子严重不对头，立即开始全面追捕。下面各种冲突就全撞上了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;最后，各条情节线路冲突汇聚在了一起，各路人物都摸上了圣船。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;圣船启航后，JC 叔叔、来抓他的公安、米国特工、4V 美女情报员、港松杀手都潜伏在船上默默等待。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;宣布穿越的时刻到来时，一群穿越者聚在启明星旗下，面对着临高海岸，高声歌唱，充满憧憬（远景有一条汽艇钻入，一片帆影出现在海天线下）。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;虫洞打开，一片耀目的白光闪起，全剧终……

---

人类卫士我迪兰 于 2017-4-21 06:35:32 发表了：

好啊！

楼主可以你写的详细一下。

---

hansens 于 2017-4-21 07:07:12 发表了：

这么长，拍第一季都可以了

---

xuelindiao 于 2017-4-21 07:08:39 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2017-4-21 07:11 编辑_

好剧本

---

footjob 于 2017-4-21 07:38:32 发表了：

我觉得也可以从兰度的角度拍。

---

zhuohuoz 于 2017-4-21 08:47:49 发表了：

> footjob 发表于 2017-4-21 07:38
>
> 我觉得也可以从兰度的角度拍。

兰度的故事是第二季第一集……或者第三季

---

南海游鱼 于 2017-4-21 08:48:49 发表了：

高声歌唱《歌唱祖国》，把那几个闪了。

---

南海游鱼 于 2017-4-21 08:50:26 发表了：

_本帖最后由 南海游鱼 于 2017-4-21 08:51 编辑_

电影名字就叫《穿越》，主演廖凡。

---

vbfool 于 2017-4-21 09:15:58 发表了：

于是这几个人就是冉耀、吴此人、乐琳、程婊、郭逸？

---

yurikhan 于 2017-4-21 09:21:42 发表了：

_本帖最后由 yurikhan 于 2017-4-21 09:22 编辑_

怎么有点克苏鲁的赶脚……

---

气持样 于 2017-4-21 09:39:17 发表了：

光是穿越前的故事就非常精彩了

---

西门吹刀 于 2017-4-21 15:21:50 发表了：

不知道有生之年有没有机会看到影视化的

---

vbfool 于 2017-4-21 17:20:06 发表了：

> 西门吹刀 发表于 2017-4-21 15:21
>
> 不知道有生之年有没有机会看到影视化的

最多也只能出个 3D 动画了，搞成熊出没那种一样。

---

人畜无害小白免 于 2017-4-21 18:24:36 发表了：

灰常好

---

髡贼 于 2017-4-21 18:44:47 发表了：

看了近些年由网络小说改的电视剧电影，不会相信拍出好的来的

---

光影穿梭 于 2017-4-21 18:49:45 发表了：

全剧终之后就是各路穿越众在明末临高位面的大乱斗，毕竟各有一方势力，谁也不服谁~~~这时候就要靠文总的王霸之气震慑宵小了~

---

cqduoluo 于 2017-4-21 20:12:39 发表了：

这种剧本第一时间就被 GD 毙了

---

skysword2000 于 2017-4-21 20:13:44 发表了：

> 髡贼 发表于 2017-4-21 18:44
>
> 看了近些年由网络小说改的电视剧电影，不会相信拍出好的来的

&nbsp; &nbsp; 腾讯拍的《鬼吹灯》第一部还行。

---

liutom2 于 2017-4-21 22:00:14 发表了：

这戏不用想了，主要是政治不正确，用了一堆早期土鳖党理念，现在的党看着恶心，又用了一堆西方殖民理念，小清新们看着难受。

这么说吧，现在中国拍戏，说实话讲真事那是绝对不行的。

---

真红骑士 于 2017-4-22 00:02:53 发表了：

> 髡贼 发表于 2017-4-21 18:44
>
> 看了近些年由网络小说改的电视剧电影，不会相信拍出好的来的

太政治不正确，共产党+殖民主义+实用主义+工业党

---

skysword2000 于 2017-4-22 00:55:29 发表了：

所以电影只能拍到穿越 D 时为止，不能再拍下去。君不见到目前为止，电视里所有的穿越剧就没有一部搞工业化攀科技树的。

---

liutom2 于 2017-4-22 02:10:07 发表了：

> skysword2000 发表于 2017-4-22 00:55
>
> 所以电影只能拍到穿越 D 时为止，不能再拍下去。君不见到目前为止，电视里所有的穿越剧就没有一部搞工业化攀 ...

土鳖国本质上还是洋务运动，骨子里不肯承认科技即真理。

---

skysword2000 于 2017-4-22 19:15:36 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-22 02:10
>
> 土鳖国本质上还是洋务运动，骨子里不肯承认科技即真理。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;同感，TG 起家的那批领导，要么骨子里还是传统文人思想，要么一帮土八路升官，对科技的理解和认知完全是革命式的。改开之后，革命思想被打倒了，各种私潮一冲击，现在各种迷信宗教和儒家传统就全面开始反攻倒算了。

---

liutom2 于 2017-4-22 23:00:25 发表了：

> skysword2000 发表于 2017-4-22 19:15
>
> 同感，TG 起家的那批领导，要么骨子里还是传统文人思想，要么一帮土八路升官，对科技的理解和认知完 ...

太祖是真革命者，剩下的其实就是跟着国联搞洋务运动而已，连周都一样。

---

skysword2000 于 2017-4-25 20:36:42 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-22 23:00
>
> 太祖是真革命者，剩下的其实就是跟着国联搞洋务运动而已，连周都一样。
>
> ...

&nbsp; &nbsp; 几千年的儒家文化传统不是盖的。另外，在大学里我就发现，读到博士了，很多人对世界的认知还是非常肤浅的。在马哲课上，一群博士质问教授，这个世界到底是什么，教授根本答不上来。最后我忍不住站起来滔滔不绝地从宇宙大爆炸开始讲起，乱吹了一通，结果赢得一阵掌声

---

liutom2 于 2017-4-25 20:37:49 发表了：

> skysword2000 发表于 2017-4-25 20:36
>
> 几千年的儒家文化传统不是盖的。另外，在大学里我就发现，读到博士了，很多人对世界的认知还是非常肤 ...

哲学就是什么都没学，这话是真理。

哲学就是想办法自圆其说但从来办不到。

---

skysword2000 于 2017-4-25 20:50:43 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-25 20:37
>
> 哲学就是什么都没学，这话是真理。
>
> 哲学就是想办法自圆其说但从来办不到。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 现代科学的发展，横向和纵向都已经把哲学远远扔在身后了，基本上颠覆了哲学家们的传统世界观。而且很多科学问题完全超出了哲学家们的理解能力，就象你不懂数学，就无法正确理解弦论和高维空间一样。现在反而是科幻小说家们，部分替代了哲学家的工作，虽然这种替代相当肤浅

---

烟熏三文鱼 于 2017-4-26 19:23:51 发表了：

临高只能拍成电视剧。。。舍不得丢失各种细节啊

---

skysword2000 于 2017-4-27 00:04:10 发表了：

> 烟熏三文鱼 发表于 2017-4-26 19:23
>
> 临高只能拍成电视剧。。。舍不得丢失各种细节啊

&nbsp; &nbsp; 电影要是成功了，自然会有人拍电视剧

---

北朝一波流 于 2017-4-27 04:00:23 发表了：

很多想法需要资金的支持啊。

如果这个电影能吸引许多观众，就有可能引进投资。

否则需要自己贴钱了。

---

gdragonflyj 于 2017-4-27 09:01:48 发表了：

要不搞成番剧

---

账号已注销 于 2018-5-22 21:17:34 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-4-27 09:01
>
> 要不搞成番剧

老哥你见过历史题材不 yy 攀科技树的番剧吗

---

Scat 于 2018-5-22 21:50:56 发表了：

既然是穿越剧就得以穿越后的故事为主线，比如明秋老爷子打海战什么的

---

某食肉动物 2 于 2018-5-22 21:57:17 发表了：

为啥要加上穿越，直接写成另一个位面的故事就好了啊

---

kong78 于 2018-5-23 10:42:01 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-22 21:57
>
> 为啥要加上穿越，直接写成另一个位面的故事就好了啊

与其另一个位面，还不如开头一个铺垫，结尾一个临高启明精神病院的彩蛋呢。

---

kong78 于 2018-5-23 10:46:34 发表了：

楼主的想法很不错，结尾前一直暗示穿越为假，整部电影越看越紧张，各条线索不断汇聚，突然，成功穿越了，结束。这肯定可以成为经典科幻片的套路。

---

皮皮鲁与鲁西西 于 2018-5-28 21:19:40 发表了：

> 南海游鱼 发表于 2017-4-21 08:50
>
> 电影名字就叫《穿越》，主演廖凡。

廖凡？让子弹飞？

干脆导演姜文来吧

---

皮皮鲁与鲁西西 于 2018-5-28 21:20:35 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-4-21 07:08
>
> 好剧本

央企找？被钓鱼了？

---

苏伊游 于 2018-11-22 09:21:59 发表了：

太长了，前面不需要这么多，主角是穿越后，前面的准备阶段应该尽量降低存在感，尽快进入戏肉

---

绝不写明特别白 于 2018-11-22 10:22:16 发表了：

到时又是惨遭真人化？

---

南海农庄店小二 于 2018-11-22 11:10:30 发表了：

男主角 有一点三体 1 里汪淼的感觉

---

光影穿梭 于 2018-11-22 11:23:39 发表了：

这个剧情可以看作是临高启明前传吧？哈哈哈

---

duyiqun0203 于 2018-11-22 11:52:31 发表了：

电影是拍好了，但是别指望票房大爆发，能回本就不错了

---

btiger333 于 2018-11-22 18:08:28 发表了：

_本帖最后由 btiger333 于 2018-11-22 18:21 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;换成一群中年危机的男人在社会压力和生存危机面前忍辱负重

，比如，文总痛苦迷茫中认识同样的萧使相和王相，然后半路突然出现了一个马督工，四个男人(读作 正好两对)，各种环境变化，连情节和内容都不用改

，时代都不重要，而且还够主旋律够场面。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;剩下的就是写了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;呀！完了，怎么随便就把这个创意都说出来了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

P 个 S：反对任何认为当代哲学发展无足轻重的观点。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 反对任何用科学片面化社会或科学统御一切知识的观点。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 反对任何对不知道的领域发表不知所云观点的观点。

---

高开低走九零后 于 2018-11-23 00:30:45 发表了：

这个 idea 相当有创意

---

duyiqun0203 于 2018-11-23 13:41:26 发表了：

LZ 打算出多少钱

---
